{
  "questions": [
    {
      "question": "Sertifikatlaşdırma üzrə orqan kimi akkreditləşdirməyə iddia edən təşkilat akkreditləşdirmə üzrə orqana aşağıda verilən sənədlərdən hansını təqdim etməyə bilər?",
      "options": [
        "keyfiyyət üzrə Rəhbərlik",
        "müəyyən forma üzrə hazırlanmış sifariş",
        "təşkilatın Nizamnaməsinin surəti",
        "ekspertlər haqqında məlumatlar",
        "düzgün cavab yoxdur"
      ],
      "answer": "düzgün cavab yoxdur"
    },
    {
      "question": "Əsas ölçü vasitəsinə və ya ölçü obyektinə təsiri tələb olunan dəqiqliklə ölçü nəticələrinin əldə olunması üçün nəzərdə tutulan fiziki kəmiyyətin ölçü vasitəsi",
      "options": [
        "Əsas ölçü vasitələri",
        "İşçi ölçü vahidləri",
        "İkinci dərəcəli etalonlar",
        "İşçi etalon",
        "Köməkçi ölçü vasitələri"
      ],
      "answer": "Köməkçi ölçü vasitələri"
    },
    {
      "question": "Metrologiyanın keyfiyyətin ölçülməsinə həsr olunmuş kvalimetriya bölməsində məhsulun keyfiyyət göstəricilərinin neşə növü şəhr edilir?",
      "options": [
        "23",
        "10",
        "5",
        "4",
        "12"
      ],
      "answer": "12"
    },
    {
      "question": "”EAN – İnternational” Beynəlxalq təşkilatı ayrı-ayrı ölkələrdən neçə təşkilatı özündə birləşdirir?",
      "options": [
        "85",
        "70",
        "110",
        "23",
        "95"
      ],
      "answer": "95"
    },
    {
      "question": "Milli etalonlarla təkrarlanan və saxlanılan vahidlərin ölçüləri ilə müqayisə üçün beynəlxalq əsas qismində beynəlxalq razılaşma əsasında qəbul olunmuş etalon",
      "options": [
        "Təkrarlanmadı",
        "Ölçmə-hesablamadı",
        "Ölçmə sistemləridi",
        "Fiziki kəmiyyət vahidinin etalonu",
        "Beynəlxalq etalon"
      ],
      "answer": "Beynəlxalq etalon"
    },
    {
      "question": "Intervallar şkalası üzrə aparılan ölçmələr nisbətlər şkalası üzrə ölçmələrdən nə ilə fərqlənir ?",
      "options": [
        "doğru cavab yoxdur",
        "sabitdir",
        "dəyişəndir",
        "sadədir",
        "az təkmilləşmişdir"
      ],
      "answer": "az təkmilləşmişdir"
    },
    {
      "question": "Vаlın əsаs mеyllənməsi nədən аsılı dеyildir ?",
      "options": [
        "oturtma",
        "fərq",
        "düzlün cavab yoxdur",
        "müsaidə",
        "kvalitetdən"
      ],
      "answer": "kvalitetdən"
    },
    {
      "question": "BEK-in təşkilati strukturuna daxil olanı göstərin.",
      "options": [
        "Məşvərət Şurası",
        "Mərkəzi komitə",
        "Apellyasiya Komissiyası",
        "Baş Şura",
        "Texniki komitələr"
      ],
      "answer": "Texniki komitələr"
    },
    {
      "question": "Insanın hiss orqanlarından istifadəyə əsaslanan ölçmələrə hansı ölçmələr deyilir?",
      "options": [
        "nisbətlər",
        "evrisitik",
        "intervallar",
        "cərgə",
        "orqanoleptik"
      ],
      "answer": "orqanoleptik"
    },
    {
      "question": "ISO-nun texniki komitələri nə zaman yarımkomitələrə bölünür?",
      "options": [
        "texniki komitələrdə aktiv və müşahidəçi üzvlər olduqda",
        "texniki komitələrin aktiv üzvlərinin sayı çox olduqda",
        "texniki komitələrin müşahidəçi üzvlərinin sayı çox olduqda",
        "texniki komitələrin həll etdiyi məsələlər məhdud olduqda",
        "texniki komitələrin həll etdiyi məsələlər geniş olduqda"
      ],
      "answer": "texniki komitələrin həll etdiyi məsələlər geniş olduqda"
    }
  ],
  "answers": [
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null
  ]
}